日本の友達へ: 香港は何が起こる?

こんにちは~LIHKGへようこそ
香港は今デモがあります。僕らは５つの要求があります:
1. 逃亡犯条例を完全撤回する
2. デモを「暴動」にの定義を撤回する
3. 逮捕したデモ参加者を釈放する
4. 警察の暴行を追究する、独立調査委員会を成立する
5. 普通選挙を実現する
条例を撤回したけど、３ヶ月中逮捕した、傷ついた、なくなった市民が増えている。だからデモはまだ中止しません。
キャリー・ラムという香港の行政長官は最近、緊急法で禁覆面法を立法しました。これはガソリンをかけて火を消すようです。立法権と司法権は行政長官が持っています。みんな怒っています。デモはもっと激烈です。

５つの要求、１つも欠かせない。
日本からのサポートは必要です。ありがとうございます。
（日本語が下手で、すみません🙏🏼🙏🏼）

押し

推し
Five demands, not one less

推し

サポート！ヽ(・∀・)

ありがとう(ﾉ◕ヮ◕)ﾉ*.✧

日本の皆さん
応援よろしくお願いします

香港を取り戻せ、時代の革命だ！

シェアさせていただきます

あげ

我係日本讀緊大學, 上星期開學自我介紹個陣個個老師都關心香港而家情況,其實係日本基本上電視日日都有報導, 好多人都知有大概發生緊咩事,
但D 細節野(如被自殺, 新屋嶺等等)就冇咁詳盡報導

ようこそLIHKGへ

6つの要求、1つも欠かせない
すぐ警察隊を解散せよ

香港の警察、信じられない!

おし

要求4はこれに替えてもいい

手足可以幫手喺日本戰線宣傳下

一国ニ制度、失敗した!

有, 我係一個語言交換APP(好多日本人用)入面係咁POST文
佢地D REPLY通常都好正面支持我地

中国が中英連合声明の協定を破った!

多謝巴打
日本戰線都好重要

押す

中国政府は７月２１日に三合会に市民をテロ襲撃させた

押

開個日文台頻道吧

咁會冇人上

世界中に発信するのはいい発想やけど、
外国人が登録できなく、スレーで発言もできなかったら意味がないやない？

警察は１０月１日にデモ者の肺に実弾で射撃した!

押し(ノ^_^)ノ

これはリン犬
これはリン豚
これは頭モン

アタモン
(頭のモンスター)

香港人のともに、一緒に戦う！
お願いします

Push

←脳魔（のうま）ともいうよ

好似仲好

可愛い

咩app

どうして元気寿司の店を壊した?
元気寿司は日本のブランドだけと、香港ではマクシムという飲食会社が運営している。マクシムの社長は連合会でデモ者を中傷した。

日文嘅追及 先係中文追究嘅意思
責任の所在を追及 犯人の罪を追及
日文嘅追究係 追尋真理個種
真理を追究 学問を追究

どうして吉野家の店を壊した?
吉野家ってブランドは日本のだけと、香港では親中派の人が運営している。あの人は政治立場で部下を解雇して、白色テロをかけた。

ありがとう
バーダー

唔好係度講
唔係會被攻陷

香港人、反抗せよ!!

友達之女友

香港人、諦めない!!

押す←ちなみに私はこのリン豚が大好きです

求 翻譯

リン犬最高

何が起こる 意思係會發生乜野事
用進行時 何が起こってる 即係發生緊乜野事 意思會岩啲

都係話我哋有邊五大訴求、點解仲示威、林鄭最近推咗緊急法之類
睇漢字應該都明一半

係喎，冇留意到

利申
日本語Ｎ４だけです

香港頑張れ

唔緊要，N4黎講你既日文已經好好，好過我以前，同埋日本人一定睇得明

講多少少文法 中止喺日文係他動詞 有人為既含意 即係例如 大会を中止します 意思係某人/某組織中止場大會 而唔係"大會自己中止"

如果重點係想講示威呢件事至今仲未停 デモはまだ終わっていません 會合適啲

另外，"ガソリンをかけて火を消す"，雖然都睇得明，但日文入面有叫"火に油を注ぐ"既慣用諺語，用後者既話我估日本人會更易明

これは民主と全体主義との戦争です

thanks巴打
巴打自學定上堂？

皆頑張ってくれ

don't understand but feel funny

ありがとう
日本人が良いです

連狗=lin狗=リン犬

兩樣都有啦，但越讀就越覺得學既野同實際應用脫節，要同日本人溝通，其實讀到N3就基本上夠使，N2畀你學多啲formal用語/文法，而N1既野係日常生活基本上用唔著 自己睇新聞睇戲 同人用日文傾多啲反而仲有幫助

隔離韓文 post 就來推爆，日文 post 就十頁都未有

わたしもです
よく友だちに聞かれます

勝利は目前!!!
一緒に頑張りましょう

ありがとうございます

好好奇呢個po有無㗎仔睇緊

我都係目標讀到N3
但成日唔敢講，驚比人笑
前幾日有日本電視台訪問柒咗

要靠大家share下個po比日本fd啦

頑張れ日本

日文幾時變咗毒撚文

不過隔離有個日文集中po多啲人回

インスタよりツイッターのほうをもっと使って

ジュニアス．ホーは三合会の組長だ

推す

三合会=香港を拠点とするマフィア

仲間入れていただけますか

香港だけじゃなくて、日本も、世界も一緒に戦っているよ

人類に栄光あれ！！

應該係押す定押し
利申：日文n6 lv

連合国先啱
而家先見到

ここは本当に日本人いるなのかな...
もしかしたらここ全員香港人かも

押す係動詞原形
押し係名詞
應該係咁

押し!

香港に栄光あれ(´°̥̥̥̥̥̥̥̥ω°̥̥̥̥̥̥̥̥｀)

日本好似用国連多

長知識了

俺はアイドルオタクです

Maxim’s = マキシム

連合会 = 国連人権理事会 (略: 国連)

アニー・ウー氏はマキシム・グループの社長ではなく、創業者の長女です。
社長ではないですが、利益者ですね。

thanks補充

想整啲日文文宣或者片po過去
有冇師兄有呢方面技術可以一齊做？

専門語をありがとうございまーす
できる限り、専門語を使わせて頂きます

好撚勁です

香港を取り戻せ

押しー
香港を取り戻せ

香港の警察、信じられない

うぽつ

香港を取り戻せ 時代の革命だ

係日本返緊pt
有時d客問我邊到人聽到係香港好多都會講句頑張れ

巴打喺日本讀書？

[translation] Letter for Hong Kong

押してばっかしないで
まず話だい内容決めてください
五つの要求はもうほぼ常識
＃1が間違ってんなら 新スレでも開けな

オス

ネコ派

新聞用「国連」比較多

正直に言うと
自分のことしか考えていない日本人はLIHKGに来るわけがない
悲しいけど事実

可愛い
その中、リン豚が大好き

LIHKGジャイしかいない
ツイッターでシェアして、LIHKGを宣伝して

佢介紹緊連狗、連豬同腦魔

リン犬派です

プッシュ

香港は中国ではない

トゥイ(tui)

これは趣味がない
ストーリーと自分の利益は大切の方法

サポート

上げてやる

これは誰にも読めない、面白いじゃないだから

リン犬
リン豚
頭モン

由豬升級成豚，係咪高級咗

脳モン?

因為通常頭(あたま)包埋腦，參考數碼暴龍(デジモン)改
上面有巴打話脳魔(のうま)

押せないけど、押す！

俺はN5だけ

お疲れ ヘ(￣ω￣ヘ)

自分で勉強?

提提佢地去成人台

これは香港のことに関するスレだ。
成人台というチャンネルは面白くない。健康に悪い。

DLLM

香港の
少年よ神話になれ！！！！！！！！！！！

推し

推

そです

デモ事実はフジテレビ番組が放映された

香港警察は死んぬべし

思ったよりずっと詳しい

地獄に行け

╰(*´︶`*)╯♡

可愛いだね、三つの中リンが一番好きだ！

(學咗三個月日文，唔好笑我）

リン豚はそんなに人気がある！
我都係舊年先開始學，而家都停咗

ライオントリのこと、ご存知いたしますか。

今香港の黒警察は、全然公正のことをできません。民たちも警察のことを信じません。ですから、もし不公平な事を行って、ライオントリは現る事をあります。ライオントリは、必ず邪な悪人にお仕置きをしてあげます。例えば、先日人々の中に突っ込む、若い女子に重体をさせたタクシー運転した悪人は、ライオントリに刑罰をさせました。

警察より、ライオントリを信じる、今の香港人です。

（下手な文法は申し訳ありません）

屌，諗咗好耐咩係ライオントリ

もしライオンバードは少しくわかりやすいか

漢字で「鶳」が書かれる。

もっとわかりにくい

「ライオン・とり」と書けばでもいい

香港に再び栄光あれ!

香港を取り戻せ
時代の革命だ

本当にの日本の方が在りますか？

いつかいるかも…

女の子いるかもしれない

ライオントリ

正体表すんじゃねえ
驚かせたらどうすんだよ

僕も

香港デモに関するニュースはNTDTVJPにてたくさんあります。報道はとても詳しくです。時間あればYouTube にてご覧下さい

推し(？

押し上げ

ご存知＝尊敬語
いたす＝謙遜語
ご存知いたします❌ ご存知でしょうか⭕️

推し！

警察の暴力について、調べずわけにはいかないと思う。しかも、最近、暴力度が増えていくそうだね...

ぴっしゅ

押し何の意味がこれは、ねよくわからなね

有world頻道

香港の味方になってくれてありがとう

ありがとうございます。シェアさせていただきます

そんな上手だからもっと香港の事を書いてください

中国は，チナでず。

日本の皆さん
応援してください

冗談ですよ、ここに女の子いません

Hong Kong Police brutality database

Available in Chinese and Japanese as well, please help spread the word!

多人推但無乜有意義嘅回覆

其實tui呢個串法係邊度傳起
LSHK式串做teoi
耶魯式串做teui
呢兩個應該係最common嘅轉寫系統

劉錫祥式好似係ui
我諗香港人普遍係睇地名開始
天水(Shui)圍
尖沙咀(Tsui)

ファイト……

前のページで日本人は自分ばっかだから、香港のことに関心はないというコメントありますが、それは違うだと思います。自分は日系会社に勤めていて、日本人の同僚、上司、日本の本部スタッフ及び、ずっと香港の新聞を注目しています。もちろん会社としては経営の目線で見てるのですが、プライベートの雑談で、日本人スタッフはよく香港政府とキャリーラムのことを批判してます。

まあ、さすがLIHKGまでにはたどり着かないと思うけど、世界は、特にアジア圏は香港で起きてることを見てるのは事実です。

日本戦線 戦う！

BAKA？

我認為已偏離了開world 的本質，同其他留言版冇乜分別！ 關於呢場運動的討論很少，甚至比其他版更少！ 討論應該重質不重量，頁數多但全部廢話亦没有意義！

こんにちは。私は日本人です。
香港をとても心配しています。
我係好擔心香港嘅情況。
五大訴求，缺一不可, 香港人加油。
(広東語はまだよくできません）

香港のことを関心を持ってありがとうございます😊

香港に関するニュースはNTDTVJPがたくさん報道されています。詳しくはこちらへご覧ください。よろしければNTDTVJPを登録お願いします(^｡^)

広東語がわからなくても、香港に何か起こるのかすぐわかるようになります。

ワールドへようこそ
どうぞよろしくお願い致します

よろしくお願いします!
じつは、8月と9月に香港に行って、少しだけ現場を見てきました。
最近は、日本からAppledailyや立場新聞、rthkをよく見ています。
ntdtvjpの紹介ありがとうございます。

香港の現場までお越しいただきありがとうございます。とても素晴らしいです！
skn0nさんはAppledaily や立場新聞やRTHK などのレベルの中国語を読めばすごいと思います。
しかし香港のことを詳しく報道されてる
NTDTVJPが知らない日本人が大勢いるのでここで是非ご紹介してあげたい。
よろしくければ友達に拡散お願いします🥺

わかりました!拡散します!

ありがとうございます。感激します。

香港では逃亡犯条例による4ヵ月間で続いているデモや集会または抗議が多分キャリーラムは五大要求を答えないと香港の問題が解決できないと思います。

一方香港の警官隊は早く香港の問題を解決したいため、極端な方法で市民に鎮圧します。警察はもう「悪警」になって若者や子供達まで拘束して虐待する、若者達が警棒で殴って骨折した、亡くなった人達は遺体が海にそのまま捨てて自殺として処理する。

警察はデモ隊に変装して無差別で人達を逮捕する現在まで2300人以上逮捕されました。

最初デモは100万人が200万人が参加したが現在催涙弾や放水車やビーンバッグ更に実弾発泡で市民を強制排除しそれにもまして地下鉄も運行停止され、市民達がデモを参加できなくなリます。

民主と自由を戦うのは我々香港人だけではなく、外国人も支持しています。特に日本人が香港のことを関心を持つずっとサポートしていることが感激します。

日本人は日本の報道は少ない、香港で何か起こるのか真実を理解するため香港のデモ現場までにいっらしゃる。そして日本人に伝える。本当に感動します🥺

アメリカの官僚でも香港人を助けています。米国会の香港人権民主主義法案を早く通せるようにお祈りします。

香港メディアは真実を歪曲し警察は毎日嘘付いて自分に対する利点があるものしか公開しない。われわれが真実のこと分かってほしい。

日本本土でも香港を応援しよう集会あり、香港の精神が世界中まで拡散していると感じます。デモを参加する人が抑えても香港の精神が消えない！

香港はこんな状態に陥るのは悲しいです。

香港頑張れ^_^

香港を取り戻せ
時代の革命だ

押し
ホンコン人、 頑張ります!

君の日本語は下手じゃないだ
良いです

その中、頭が大好き
可愛い

そうです

広東語が上手すぎ

多謝！ ありがとうございます。
嬉しいです。

先頃のコメントを見ました、まさかデモまで参加したここまで熱心に応援してるって本当にありがとうございましたたくさんの香港人より香港人だと思うわ

日本語下手くそからもし私の言葉を分からなくなったらお許してくだち